［樓按專家請進］呼吸plan轉按問題

之前睇過家壹一房，大概5.2m 到。入票最後排10x，當然最後買唔到啦。

當時AA有推介過呼吸plan，details 以下：

- 樓價85%
- 一按首36 個 P-2%
- 37 至 60 個月 P-1%
- 其後P+1%

根據我睇中單位嘅房價同自己嘅人工，其實問銀行一定借到8 成按揭，但自己想留住多d 現金準備結婚，當時對個呼吸plan 其實有d 心動。因為80% 同85% 首期其實都差成40 萬，真係夠哂結婚嘅支出。

咁我想問，到過咗低息期想問銀行轉按果時，機會大唔大？唯一嘅風險係咪樓價跌？仲巾加息風險？

因為我睇諗sir d 教學，佢成日用6m 以上做例子。到樓價跌果時，你轉唔到按又要承受高利率按揭，你就真係無咗呼吸。

咁6球以上例子我都明白，始終6 成同8成半，的確差幾球。層樓要升返一定成數，先同銀行轉到按。不過用我睇中嘅單位黎睇，AA幫我地計過數，假設去到36 個月後轉唔到按，每月供樓成本都係大約多2k左右。

我唯一諗到P+1%果時，樓價又唔升，咁就真係有d 辛苦。

有冇樓按專家可以解答到，因為會繼續諗抽新樓，我怕揀錯呼吸plan 最後真係無呼吸

我都有諗過 當時睇啟岸呼吸plan 買一房 定
傳統銀行按8成買 studio

呼吸plan 同你一樣 個人覺得唔值得搏 始終萬一樓價一跌 風險太大 息又貴

最後決定買studio 算

考慮下問銀行借60%+25%發展商二按 （自已confirm一下呢個盤有冇呢種offer先）

冇記錯有銀行6成一按， 發展商3成二按
呢個其實ok, 但壓測相對較高要求

咁用呢種方法你過唔過到壓測？
好處係你可以預留5%cash 結婚，再加上萬一轉按唔到都唔駛硬食 full loan size既p-1/p+1

我一支公買 一房要五球幾 借九成 再加二按兩重壓測 過唔撚到

如果兩公婆夾埋搵 60k 左右就冇問題

我係金融公司IT狗，女朋友係大公司做reception ，兩個人工加埋一定過到5.5m 樓價嘅壓測

有，但風險唔係更大咩？

咁做我實質係借25%首期喎🤔🤔

過到
係喎，我唔洗full size,

佢一二按同呼吸plan 息率係一樣

其實家臺呼吸 同一二按plan 如下

師兄我明你講咩啦，可以ignore 之前嘅reply 😂😂

留意番 option 2 計法係
二按係會先扣左你一按還款 再用你全期最高利率去計 即係P+1 再加3厘
同時做二按要一按銀行同意
所以都唔容易過

‘如果二按的成數是高於樓價2成，整個壓力測試的標準會更嚴格。一按+二按的在現行利率下供款不可逾月入45%。而壓測再加3厘後，一按+二按的供款不可逾月入55%’

依個我都有諗過，諗住人情唔會蝕好多，夠還錢掛

明白明白

如果計得掂條數 二按係ok

如果你為左果少少cash而冒險就太傻豬,
因為唔好忘記, 樓市係可升可跌,
萬一你三年後結果係跌,
估價不足而轉按唔到,
到時你就真係喊都無謂

利申: 好友&業主, 但要prepare for the worst

要問清楚option 2 個2按要幾多年還清
2按年期好影響你過唔過到壓測
你月入超高就當我無講過

借緊 銀行 + 恆地 50+35

應該買唔到二按嫁啦，唯有食貴息

仲有有指定銀行，記得問清楚

師兄樓價係幾多

還款係點？

唔過一千，每月兩邊加埋三萬四左右

風險較細

你問發展商借一按85%
同問銀行60+發展商25%
咪一樣係85%按揭

過到壓測的話，一定係後者息平
未來就算轉唔到按，儲錢還高息二按都易D